# Générateur de boite à hologramme

## Description

Ce projet vise à créer une boite contenant un écran et un prisme exploitant l'effet [pepper's ghost](https://fr.wikipedia.org/wiki/Fant%C3%B4me_de_Pepper) pour faire flotter des images sur une surface transparente. Il s'inscrit dans la continuité du [générateur de pyramide](https://code.influence-pc.fr/root/generateur-de-pyramide-a-hologramme/) écrit précédemment.

Vous trouverez toutes les infos complémentaires dans [l'article associé](http://influence-pc.fr/12-07-2016-generateur-de-boite-a-hologramme-ajustable-pour-ecrans).

![Boite à hologramme](http://influence-pc.fr/envois/image20160605_113202292-950x534.jpg)

## Installation

- Télécharger [OpenSCAD](http://www.openscad.org/downloads.html)

## Utilisation

En ouvrant **peppers_ghost_box.scad** dans le logiciel OpenSCAD, vous avez la possibilité de configurer quelques variables :

    screen_width = 400;
    screen_height = 300;

Les dimensions de votre écran (longueur, hauteur) en millimètres, seulement de la partie LCD, sans les bordures en plastique du moniteur.

    free_space_area_percentage = 10;

Pourcentage d'espace libre (inutilisable par l'écran) au sommet du prisme. En % de la hauteur de votre écran. La pyramide sera coupée pour former un trou. Cela réduit la hauteur des faces du prisme.

    pyramid_face_angle = 45;

Angle configurable en degrés. Il s'agit de l'angle entre une face de la pyramide et sa base ou l'écran.

Beaucoup de tutoriaux utilisent 54,7° car cela induit des faces en triangles équilatéraux, faciles à construire.

L'autre angle qui revient souvent est 45° car la réflexion de la lumière est alors de 90°, donc horizontale.

    show_in_3D = false;

En passant cette variable à `true` et en appuyant sur la touche *F5* de votre clavier, vous profiterez d'un rendu 3D théorique. La réalité dépendra de l'épaisseur de votre matériau.

Vous pouvez ensuite utiliser le menu *Fichier* / *Exporter* pour obtenir un fichier vectoriel SVG standard.

## Remerciements

Je tiens à remercier Brendan M. Sleight pour sa bibliothèque [lasercut](https://github.com/bmsleight/lasercut) permettant de créer très facilement des plans 2D pour découpeuse laser à partir de modélisations 3D dans OpenSCAD.

## Licence

Ceci est un projet libre placé sous [licence CeCILL](http://www.cecill.info/licences/Licence_CeCILL_V2.1-fr.html), compatible avec la licence GPL et adaptée au droit français. Elle vous permet d'utiliser, copier, modifier et partager ce projet, usage commercial inclus, aux principales contraintes de respecter la paternité du projet et de le redistribuer sous la même licence. Vous devez associer le lien suivant [http://influence-pc.fr/?p=1427](http://influence-pc.fr/?p=1427) à toute republication de l'oeuvre initiale ou d'une oeuvre dérivée, ainsi que conserver les entêtes de licence placées dans le code source. J'espère que cela vous va :)
